黃子華兩年前拍「張保仔」翻生 蕭若元曾批上映無期

一年一度的香港影視娛樂博覽，電影公司都會借機公布未來新片計劃，不過當中能否落實開戲，以至上畫，過程存在太多變數。以香港歷史人物張保仔作故事背景，由黃子華夥拍鄭中基主演的穿越電影《神秘寶藏》，於兩年前的影視博覽宣布2015年年尾上映，但兩年來一直音訊全無，令人好奇到這部《魔盜王》中國版是否已石沉大海。

日前黃子華與余詩曼出席新片《棟篤特務》開鏡，高登網民聞「子華神」又開新戲，當然興之至至，但又有人一言驚醒，講到子華在《神秘寶藏》扮演張保仔，至今亦未有得睇，當中更有留言指該片疑被無線版《張保仔》拖累而公映無期，皆因兩者撞橋，首次執導的鄭中基曾抨擊後者「抄到咁足」。

翻查紀錄可見，《神秘寶藏》其實早在2014尾完成外景拍攝，台前幕後更在2015年中舉行香港國際影視列陣，此舉無疑是為該片將近上映做勢，當時電影宣傳海報都寫明會2015年底上映，但突然間卻消聲匿跡，連蕭若元也曾在2014年10月的「最新蕭析」點評時事時，提起內地電檢制度及黑名單時就說過「我突然記起還有一部很大的製作張保仔，拍了近億元，做了戰船，做了很多特技。而主角是鄭中基和黃子華，那部戲應該都不用上映了。」

就此我們致電了有份參演及負責《神》後期製作的田啟文，在電話訪問中他推翻以上所有說法，「該片會在今年上映，暫定檔期為六月」，被問及為何一直上映無期，他則提到，「因為搞特技搞足年幾，未搞完就送唔到審，送唔到審無准映證（現時情況是？）搞好哂，拎到准映證，只差排檔期，希望六月上映到，如無重大變數。」最後他又解釋，「搞年幾的原因是，拍完之後才有修改，要在內地上映，有啲意見聽咗，特技便要重新整過，你知套戲牽涉海戰，過程很大規模，要花好多時間，希望出到來大家鍾意！」

上年的影視博覽，各間電影公司亦有推出各部新戲計劃，當中的進度又如何呢？最令上年影迷興奮的是，中國3D數碼娛樂宣布會開拍《真‧三國無雙》電影版，由周顯揚導演及編劇杜緻朗這對拍檔攜手打造，擬定演員陣容有彭于晏及阮經天。當時指電影會於2017年內開拍，並於2018年上映，不過上年影視博覽後，暫時未有進一步開拍消息，而周顯揚早前就宣布他的新作，由韓庾主演的《大偵探霍桑》將於暑假檔期上映，或許要等這部電影完成後期制作，周導演才可投身《真‧三國無雙》。另外，以下幾部上屆影視博覽宣布開拍的作品，都分別在後期制作階段或安排上映當中，相信觀眾可以很快在大銀幕上欣賞到。

燒山幫左子華

燒山快d 恥笑子華神係票房毒藥

宿命對決

燈番生

矛盾對決

燒山好野

中出羊子
追蹤 · 3月3日 ·

我們在Youtube上的蕭氏 係人都知你的名為燈聖
願你新片快降臨 願你的旨意播放在大地上 如同雲~端上
我城盡是的港賊 求你每日祝福他們
又求林鄭戰無不遂 祝願永無紐倫堡大審離地人
保證我們沒法建國 否決我們脫離中國
因為世事縱是難料 全是你操盤的
(香港)就靠你了 阿元

多謝燒山幫票房毒藥